連登仔可贏大戶？麵咪媽能否複製GameStop神話

大牛市必定有股壇神話幫手炒熱氣氛，「拜登牛市」就出現Reddit仔推爆GameStop擊退沽空機構佳話，咁香港的連登仔又能否複製類似神話呢？

騰訊有份投資的Reddit，一如香港連登高登及台灣批踢踢（PTT），屬於人氣度高兼凝聚力超強討論區。話說知名沽空機構香櫞研究（Citron Research）出文唱衰老牌遊戲零售商GameStop，指股價只值廿蚊美金。由於GameStop係唔少美國「宅」集體回憶，加上此股早前獲寵物用品股Chewy支持兼加入董事局，激發「Reddit仔」呼籲齊齊夾爆此股，現時GameStop已衝破200美元大關，大幅拋離香櫞的「目標價」。香櫞創辦人最後以被網民攻擊及家人被騷擾為由，決定不再發表GameStop評論。此結果少不免被「Reddit仔」及外國媒體解讀為網民擊退沽空機構巨人。

捲動即可繼續查看內容
港視有網民力量
既然美國有成功例子在前，大家都會好奇本地連登仔能否複製GameStop神話。要集合網民力量擊退沽空機構，除了目標股份市值一定要細，還有三項條件方能成事，一是網民對目標股份有感情，二係潛在利潤夠吸引，三係有強而有力的KOL牽頭。環顧港股市場，市值未算超級而又有感情分，最符合條件應該係香港電視，理論上只要有沽空機構出手狙擊港視，HKTVmall大可集合網民力量「守城」。

連登仔或幫麵咪媽對家
唔講理念講利益，就要靠強力KOL牽頭呼籲，網民才會唔理基本因素照買蚊型股與沽空機構對著幹。問題在於連登最具代表性的投資KOL叫麵咪媽，麵咪媽強項係「燈力」，換言之由佢呼籲，網民反而可能會選擇與沽空機構同一陣線。理論上David Webb都夠號召力做「旗手」，但Webb哥只會在自己主場發表評論，而不會在討論區亮相，咁樣隔一重呼籲效果又打了折扣。至於「連登契媽」Cathie Wood，相信她都唔知自己有此封號，而且她集中押注大價科技港股，加上連登仔「遠征」有相當風險，「遠水」難救近火，睇怕由她牽頭呼籲網民擊退沽空機構機會係零。

遠水難救「契媽」
照咁睇連登仔複製「Reddit仔」神話有相當難度，既然投資基金調查年輕人代偏好美股，連登仔倒不如小注出擊搭「Reddit仔」順風車，睇風向跟「Reddit仔」炒爆蚊型美股，相對用高價跟「連登契媽」追騰訊，似乎係更「本小利大」的財路吧。